港女上水鬧爆疑打尖中國母女 街坊同轟：已忍無可忍

中港矛盾問題一直未有解決，在上水區更是愈演愈烈。昨日有網民在fb專頁「上水人上水事」上載一段「香港女子鬧爆內地母女插隊」片段，當中粗口橫飛，雙方互相指摘。據發帖者指，最終港女大勝，更追罵敗走內地母女，不少街坊亦留言批評這對母女。

有關片段據指在新康街一連鎖店前拍攝，片中一名拿着輕巧手推車的女子，與一對母女衝突，雙方均說廣東話。從對罵中顯示，該港女在店內付電話費，不滿內地母女插隊行為，而內地女則解釋是店員告訴她排隊位置，不滿被罵打尖，其間內地母疑出手推撞，引來港女不滿，聲稱要報警驗傷，兩方各不相讓不斷爭吵，引來途人圍觀。

不少網民對片段深有感觸，同聲留言批評內地母女，指面對不平事，港人不應軟弱。有人則分享平日遇內地客打尖、隨處棄置雜物、持行李阻塞道路等不快經歷，稱深明該港女的憤怒。

另有人看過片段後感嘆「何時還我平靜上水」。另有人上載照片證明上水被逼爆情況，指新康街藥房多、水貨客多，又路窄車多，「市民冇路行」，引來街坊和應「見到都躁」。

有網民表示，現時理性討論事件對錯不重要，反是街坊已忍無可忍，不滿情緒需尋找宣泄渠道，就算不了解片段中誰是誰非，也照樣先罵。

民主黨立法會議員、北區區議會水貨問題工作小組成員林卓廷也指，有關衝突確很嚴重，自言經常收到上水居民不滿內地客擠滿社區投訴，惟解決無門，說到底始終也要靠政府牽頭解決。他表示，早年曾提收緊內地客訪港次數「一年8行」，惟在立法會被否決，至於要求警方增加人手維持社區秩序，被警方拒絕，現時針對水貨問題的警方特遣隊，也只有7名成員。

林卓廷承認現時居民純情緒宣泄不問對錯鬧爆內地客，是真實民情，不說吵架，早年甚至曾發生水貨店被擲氣油彈事件，可見區內居民對有關情況已近壓力爆煲。他又指，五一黃金周將至，他憂慮上水區人滿之患問題或將更嚴重，直言有點擔心，希望警方可作出部署，以減少居民及內地客爭執機會。

做得好！

包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容包容

低質廢中廢老唔該快d死

忍無可忍又投淫賤聯

等民主黨做野

班仆街蝗蟲淨係識欺善怕惡
兇過佢地就得

插隊就插隊啦
認左仲好

林卓廷承認現時居民純情緒宣泄不問對錯鬧爆內地客

睇清楚條仆街講咩

擺到明港女唔岩啦 人地都話係店員比指示 鬧錯人介咁惡

本土雙達係時候搞光復行動，帶領本土派走出困局！

你信大陸人講嘅嘢？

咩呀不問對錯
打尖點睇都係錯

垃圾林卓廷唔敢得罪大陸人就真

連登仔點睇

收皮啦你班上水人咪又係得個嬲字

天琦

全香港都係咁，無謂扮嘢互相指責

仆街正苦唔做野, 縱容大6人欺負港人

你啱

港女今次做得好

問下上水居民投畀邊個

自己見識過了 激到呢

上水人好撚垃圾
自己地方畀人踐踏咗咁多年都做唔到嘢去反抗
屯門都叫做有段時間令支那人絕跡
而家都冇以前咁倡狂 但上水 未曾少過

諗番起當年反蝗運動

好唏噓, 當年本土派氣勢如虹,
點估到自己狗咬狗, 玩死左自己..

上水人組隊光復掃場啦
唔好信任何政黨
阻住班仆街做生意又好
屌鳩個班拆紙皮 推喼又好
等佢地係個咁煩擾 受氣既環境下做野
嘈到佢地唔再做
下? 好暴力? 好唔文明?
係咁架啦
對住班低劣生蕃 你就要做得CHEAP過佢 厚面皮過佢
你同佢地講道理 講耶穌 乜野理性討論=冇解決過

林卓廷賣上水

上水有反蝗鳩嗚

唔知咪9UP

范國威反而仲要屌鳩嗚

唔小心淋下水
唔小心踢下GIP

啲大陸人最鐘意老凰唔排隊，未俾錢就拆開包裝食。

依家先忍唔到
不過忍唔到之後 跟住呢
做過野嘅人全部被打壓哂

我成日行過睇唔到
一個唔覺意踢跌/踩蹲係地下執水貨d蝗
又拎住一袋二袋（重野硬物）
唔小心一野fing落蝗b塊面/中佢個頭
聽佢地大大聲 唉喲
就覺得好爽 我唔小心架咋

上水係最接近羅湖的地方....

大佬 你估係上水班人自己開鋪頭招乎佢地入去咩

有錢開金鋪 藥房 你自己諗下係咩人啦

講反抗果啲真係又自私又自大
好似每一區=一個國家咁
講就好口響囉出黎反抗
呢個香港政府有幾多荒謬嘢？你又唔做啲嘢反抗？

攞屯門黎比 有冇撚分析過所有嘢先？
敢問有冇咩好對策？蝗驚你一日兩日 之後呢？
拉就香港人比人拉 然後班蝗過兩日繼續開心走水貨

唔係話唔出聲繼續比人走水貨(實有班撚樣非黑即白)
班賊日日比人屌唔少啦 警又成日報 班水貨賊怕你乜？
都要諗個好方法至得架 小朋友齊打交咩

林卓廷乜撚都冇做過 每次出黎抽兩句水就消失

呢段好撚型
之前係youtube搵好耐都搵唔返

插你老母

我們香港人是用「打尖」！

係咪所謂港女都係新移民

反共式五毛

表演如瘋子一樣，標奇立異
令人以為只是一班瘋子去反政府，只是維園老伯之流
抵毀一班義士智慧人格

低質低質

只要支共才會文字言語入侵別人
受人欺壓的是捍衛而非同流合污

范國威仲唔去拖喼？

林卓廷冇做錯到喎

人哋話曬收咗林鄭月娥三萬蚊

你老母，臨尾呢段想點

"不少網民對片段深有感觸，同聲留言批評內地母女，指面對不平事，港人不應軟弱。"

講得啱。

睇清楚個原意先啦

我愛港女！

屌啦 反水貨果陣 班街坊去咗邊

幾難聽都要忍呀街坊，你地要記住當年係你咋垃圾廢中廢老話佔中好唔和平理性ga

雙重標準

多得民。聯

唔撚洗同支那人客氣 開口就屌佢地就岩

林卓廷條廢柴做過d 咩？仲幫埋大陸人口

港女，今鋪撐你啦

人地只係將m記show出來既code 集合埋一齊，同你行落去m記scan code 一樣。 只係你可以係屋企落order 之後先落去。

去到m記先用code order， 一樣係比排隊買快， 一樣係打緊尖。

點解唔識包容 以前好多人屌個時無人理 有人帶頭去趕水賊時就話佢地搞搞陣 依家燒到自己就忍無可忍？

廢青搞亂上水阻人搵食。

冇晒本土就係咁
上水居民食到應

波台狗

整多次光復上水

蕉土派又贏

呢個問題十年都有
而家先忍唔到

證明香港人食屎都可以食10年

早年甚至曾發生水貨店被擲氣油彈事件

其實殺撚哂d大陸人 好多問題都解決哂 我都唔明我地香港法律要保障埋佢地

問下自己2046佢地會唔會讓你?
其實答案好明顯

泛民又賣港

哇我屌佢老母咩